<Endgame> CNN：華為缺美國零件 難履行歐洲5G合約

成班歐洲佬之前唔聽美國話， 估唔到侵有呢招大絕

美國推出封殺華為的措施，《彭博》引述消息報道，英特爾、高通、博通（Broadcom）等晶片商知會員工，它們將暫停供貨給華為，直至另行通告，是繼Google斷絶軟件合作後，再打擊華為的硬件供應。美國有線新聞網絡（CNN）分析認為，除了打擊華為供應鏈及業務外，與華為有商業關係的美國科技企業，亦可能損失逾百億美元生意，有業界人士稱，美國將華為列入貿易黑名單，隨時還會干擾全球供應鏈，華為甚至可能無法履行早前已與30個歐洲及中東國家簽訂的商業5G網絡合約。

華為是全球最大電訊設備供應商，亦是全球第二大智能手機生產商，但公司其實依賴很多美國科企提供的零件。去年華為向1.3萬間供應商採購總值700億美元（5,460億港元）的零件，其中約110億美元（858億港元）是用於採購美國公司的產品，包括晶片商高通（Qualcomm）及博通（Broadcom）、微軟的軟件及Google的Android等；華為的生意佔3D感測供應商Lumentum收入的15%，佔高通收入則不足10%。
白宮將華為列入貿易黑名單，禁止美國公司出售零件給華為，恐怕會干擾全球供應鏈。根據國際律師行Dorsey & Whitney 指，外國企業也不可以向華為出售包含美國零件的產品，例如台灣供應商的晶片組件如果包括任何美國零件，也不可以賣給華為。

美國封殺華為恐打擊全球供應鏈。(路透社)

美國推出封殺華為的措施，《彭博》引述消息報道，英特爾、高通、博通（Broadcom）等晶片商知會員工，它們將暫停供貨給華為，直至另行通告，是繼Google斷絶軟件合作後，再打擊華為的硬件供應。美國有線新聞網絡（CNN）分析認為，除了打擊華為供應鏈及業務外，與華為有商業關係的美國科技企業，亦可能損失逾百億美元生意，有業界人士稱，美國將華為列入貿易黑名單，隨時還會干擾全球供應鏈，華為甚至可能無法履行早前已與30個歐洲及中東國家簽訂的商業5G網絡合約。

相關新聞：【華為危機】Google終止合作 華為新手機將無Play Store與Google apps

廣告

華為是全球最大電訊設備供應商，亦是全球第二大智能手機生產商，但公司其實依賴很多美國科企提供的零件。去年華為向1.3萬間供應商採購總值700億美元（5,460億港元）的零件，其中約110億美元（858億港元）是用於採購美國公司的產品，包括晶片商高通（Qualcomm）及博通（Broadcom）、微軟的軟件及Google的Android等；華為的生意佔3D感測供應商Lumentum收入的15%，佔高通收入則不足10%。
白宮將華為列入貿易黑名單，禁止美國公司出售零件給華為，恐怕會干擾全球供應鏈。根據國際律師行Dorsey & Whitney 指，外國企業也不可以向華為出售包含美國零件的產品，例如台灣供應商的晶片組件如果包括任何美國零件，也不可以賣給華為。
相關新聞：【華為危機】Google重施故技 去年曾終止與中興的商業活動
華為的晶片子公司海思半導體（HiSilicon）一直準備應付這「極端情況」，美國有線新聞網絡（CNN）取得一份內部備忘指，總裁何庭波表示，公司假設「終有一日，美國所有先進的晶片及技術將無法使用」，故海思已有「後備方案」，好讓公司可以生存下去。她形容美國「作出了最瘋狂的決定，將華為列入貿易黑名單，今日歷史已作出選擇，我們建立的後備方案在一夜間成為『A方案』」。
不過，外資投行Jefferies分析師Rex Wu認為，美國企業壟斷智能手機軟件及通訊設備，華為要尋求美國以外的供應商並不容易。今次情況亦反映華為雖然在5G技術方面領先，但建設5G網絡仍需要美國零件。目前，華為與25個歐洲及10個中東國家簽訂商業5G網絡合約，如果華為未能使用美國的軟件或晶片，將難以完成訂單。
美國有線新聞網絡

違約，賠到破10次產都唔夠

原來唔簽約先係對華為好，美國用心良苦

定係歐洲根本知，諗住屈華為一筆

咁快想endgame

1400萬個玩法陸續有黎呀
Infinity war先啱啱開始

局中局
簽約歐洲5G>美國唔出貨>歐洲5G計劃違約>賠償罰款

歐洲先識玩，簽d唔係核心野俾華為
等華為做唔到就罰佢毀約但又唔影響核心既建設

賠到破產都似，到時又要搵人輸血

咁歐洲想要平者，排 除左華為，Nokia/Ericsson/Samsung 就會提高報價。

強國係連個一個會贏的可能性都無啊。

開發時光機啦唯有

兵敗如山倒

Back to me

未必諗住屈一筆
哩啲9估當不可抗力解約就算

但之前對中立場軟弱
可能想俾侵侵做哂醜人

希望侵侵可以玩到 d 支那野收皮

南海人功島仲有無錢run落去唔洗剷你，玩到你自爆正宗不戰而屈人之兵，又話中国孫子兵法好勁嘅？

歐豬今次fatfat原來成班夾撚埋

好絕

TRUMP 好絕

係坑殺

仲要一載一露+5g燒咗咁多錢先出招

春袋都已經揸到爆開，而家仲要揸實粒睪丸

不緊要 你們還有十三億顆支那芯呀

就快有大煙花睇

美國借機會發動全球貿易戰

又要出補血劍啦

宜家香港咪預備緊

1萬億hkd 補到幾多

就係咁 華為復仇者聯盟決定穿越時空 返去TRUMP上任之前 向其亮劍阻止TRUMP上任.....

德國表示﹕唔會封殺華為

英國表示﹕唔會針對華為

香港700萬人要負責奶13億人經濟體。。。
奶得幾耐
仲未計隨時美帝收埋香港皮

Whatever it takes

咪香港人囉，準備起多幾位天價基建

點解老共會咁撚蠢
用緊美國既野反美國

呢招項莊舞劍，圍魏救趙，借力打力

侵侵背後一定有高人指路

有得唔用咩

Nokia Ericsson 歐洲咪仲賺

送中條例，幾百個一萬億都有

侵侵不愧係商家佬出身, 知道點打撃一個企業係最有效

I am Winnie the Pooh

阿邊個 你過黎撻手指

有冇人留意到，今日支那贏得好緊要？ 好多單新聞都爆晒出黎，贏到開巷

真撚狗

Donald Trump 在下一盤很大的棋

支那自己咪做左「龜孫子」

咪就係話狗惡過主人囉
中國一路以為美國佬為錢唔會郁佢嘛
點知侵侵真係癲

撚狗咁撚

I call it mercy

我想幫 Donald Trump 建廟供奉

歐盟：唔關我事架

大白象同高鐵一早燒晒啲錢
唔係都仲可以捱多陣
香港RIP

就華為冇事支那都係當香港係提款機㗎啦

賠錢啦 望

錢香港大撚把 後備財庫

不嬲都係

冚家係美國但反美國

侵一早睇穿

所以後面仲有大把玩法

之前好似有人講過唔用美國貨，
中國可以更加快自主硏發到，
所以又贏

I am inevitable

跟本而家美國全個國會都一條心反中，
網上只係得一啲為反侵而撐中，未訓醒嘅左膠

我幾十歲人，呢鋪希望有幸好快見到清洗地球癌，親身學到"大快人心"點解囉！！！

一陣政府撐又冇事
不可抗力又冇事
草為就一家冇事

幫EU 幫到出晒面
要華為無貨賣自己違約，唔使EU 又要諗公平招標乜乜物物，婆婆媽媽

個底係歐美係同一陣線，同一個文化背景，共產黨係信唔過。

冇晶片唔知做唔做到喎

主席得小學畢業 無計

有批牛肉好抵有興趣打呢個電話

補血補血

共產黨亮劍啦
以前大躍進都係咁亮劍

反正佢地又唔洗食草

五毛同廢老成日話核彈
美帝呢啲就真係核彈啦

華為賴死唔賠會點

執咗就唔洗賠

但支那收皮前一定拉埋香港一齊死

而家係進行式

歐洲市場都冇得玩

老實其它大陸企向美廠買貨然後轉賣比華為咪得囉

根本助攻嚟
各國係咁簽合約,之後支那無貨交一係買Cisco一係賠錢

咁樣搞一搞，以後啲大公司都唔敢同大陸啲大公司合作，比佢拖累死

但國家trade war呢d 算唔算不可抗力，

有筆賠款,使錢都豪啲

比美國查到會點 又想好似中興咁？

一拆開你件貨就知零件邊度嚟啦

你睇返賣嘢畀伊朗嘅國家咩下場

阻止習大上任好過啦

好似64咁,外資大逃亡

基督徒嚟架！
廟

其實可能係班歐豬點極都唔明，逼侵侵出地圖炮

唔賠咪以後冇生意做

八國聯軍

雖然有D所謂專利必需授權，
但如果
華為真係禁止授權5G專利呢？

無專利，同無芯片OS一樣大鑊

香港3間電訊商都係華為

smartone發發～

華為有d咩專利係要佢授權先賣得

Btw芯你老母片

班鬼佬扯貓尾玩鳩支那

目前，提供5G無線硬件與系統的公司有：三星、高通、思科、諾基亞、愛立信、聯發科技、瞻博網絡、華為、中興。
你以為得華為識搞5g?
以為華為有專利？

雕~術

以為會有人留言背後高人係共濟會

仆街咁多開心野今晚點訓 笑都笑醒

似乎大陸學香港機建咁
開大個頭吹大佢先
之後你睇香港d野係完全唔得
應該美國睇穿佢籠野
以為人地接左合約就會任佢魚肉
美國一定有野證明到大陸係整唔到5g

唔知話佢天真定戇鳩

華為好似係有專利，但唔係5G核心專利黎

賠左之後仲有乜生意好做連chips都無

5G又唔係支那獨有, 唔畀支那都唔駛旨意有5G喇
其他國家咪由現有既基礎繼續研發5.5G或者6G囉

係咪用錯icon ""

理性啲諗
應該最多都係取消晒華爲歐洲d業務姐
賠償就應該唔會特登玩鳩Huawei既
話晒歐洲二戰都係d不平等條約引起
不過等睇班印度佬叫春

垃圾patent
申請黎撐場既姐
有鳩用咩

夾手夾腳
打倒共產黨

侵自己咪高人 人哋係商界行咗咁多年你估人哋流

呢招叫咩？

中國大把老鼠

之前不斷遊說各國都唔聽, 而家直接打死華為等各國想用都無得用, 夠晒直接

其實成日話美企會損失幾多億都多餘嘅，個市場無左華為，咪其他公司頂上食佢市場份額，咁咪又係要買多返咁多零件

唯一影響就係啲公司啲合約要重新傾過，商業市場可能有小型洗牌就真

deal得成就唔洗搞成咁
本黎都話傾好又要反口

侵式撚狗

一禁，中興唔洗3個禮拜都投降唔玩啦
係要迫美國出到呢步
你支為死撚緊架啦

咪開心住
中國仲有大技:全民食草
呢招侵學唔黎

華為應頂得長一D吧?

美國先係最關心華為, 用心良苦

如果係垃圾就唔駛交叉授權啦

支為有黨撐，但頂得幾耐，d零件你用魔法變出黎？
到時5g交唔到貨，賠撚到你仆街，你黨依家都一窮二白啦，唔係洗無所不用其極咁殺自己友補血
同埋，一禁，最撚慘係個聲譽，經營左十幾年一野就無曬，就算解禁都元氣大傷，人地同你合作都會諗前科，買既又會諗你會唔會又俾人禁

直搗蝗\蟲

冇用 而家扣血既係美國
大陸係俾人落技控住stun blind fear silent 企係度等死

其實佢只要唔攪香港，收返哂由03年打後既劣質大陸殖民，等香港變返97前咁，做返對外國際窗口，仲可以贏。但支那唔會咁做，仲要加多幾腳，送自己終。

寫beautiful letter比侵侵, 叫佢回心轉意

或者等下年換總統

香港本身係逃生窗口黎，但中共玩撚爛哂
Endgame

最强呢招 咩都唔使做

侵侵心諗屌你老母，德國同英國兩個女人咁撚婆媽，呀邊個，幫我通知google同幾大晶片商，cut撚咗華為個貨源。

自主研發D晶片出黎

歐盟又賺一筆

仼正非:我們退出世界市場

正式強勢打入陰間市場

人地做到，中國都做到

世界上有左膠呢樣野 會被中共利用
只要將中共包裝成弱者 傻的左膠們就會幫中共手 一齊反美帝

本來香港係時光機嚟
但自己一手玩撚爛咗

唉屌 都唔知佢地有無夾埋一齊玩既
果頭鬆章簽約 呢頭斷供

好心涼

咁其實美帝各企業有無同華為簽供貨合約?
Google話切就切 中間都無合約綑縛咩？
晶片又係，全部買現貨？

中國站起來！違約姐賠條撚 直接出兵收歐洲皮！

叫我?

者係咁，因為係美國企業，商務部發指示落黎一定要跟，唔係就犯法
咁至於有無毀約同有無賠償，都係後話黎

你啲兄弟 呀邊個

係揸爆對睪丸, 依加連條根都要清乾清淨。 睇來會再反閹多幾鑊

侵下一步應該會搞鳩埋香港

要搞死支那就一定要搞死埋香港

強国: 美國講法治, 唔怕美國郁到我

連光刻機都無
即係放係你面前比你抄
你都無工具 技術人員去抄

隔山打牛

侵侵今次係用IEEPA
跟就最多賠錢
唔跟就隨時叛國
自己揀

之後會唔會有人用香港公司名義幫屎為入貨，搞到香港被制裁呢？

好快香港又有基建動議，繼續泵水祖國

一定大把中資、港資幫手入貨，再螞蟻搬家咁運到華為
螞蟻搬家中國人強項啦

兵貴神速，俾左咁多時間華為準備，侵侵都有失誤

支那公司走數都唔係第一日既事

點都係條送中上馬先，到時關係法都無左啦

如果中國declare act of war, 合約就有機會會void. 否則應該要賠

有生之年睇到第2次8國聯軍

我係擔心對屎為無太大影響啫
歐豬要屎為賠 屎為又搵美帝賠 打個和？

佢有既5G 好似nokia ericsson 都掌握到

第一次無睇到
但有第二次既話，我知道中國係抵俾人打既

華為會唔會咁on9，簽咁多合約都唔入定貨？
本身簽訂左既貨都係要供
再加上本身華為都預左有呢個情況
入多左貨
個人覺得係有影響但唔會話賠到華為無錢

歐豬:我ok架又有錢收又唔洗用華為

我覺得係比浸浸過一棟
唔聽話 咪咁樣搞
好似得幾個國家無簽
如果而家有一間公司話做到
貴多10-20%/同價做到
果間真係賺晒 傾都唔洗傾焗簽
將華為啲野賣返比果間
啲廠同公司無蝕
變相過華為一棟

逼人違約賠錢，大絕

侵侵每出一招都有部署
睇來香港都會係其中一步棋
依招出埋應該所有退路都比人封殺晒
睇來強國要去返石器時代

仲可永續幾耐呢

如果老共正常進步，咪又搞9你香港，反而俾侵收收佢皮，學吓低调（死狗）佢有排唔得閒理你

一嘢打柒佢返7-80 年代就good

一嘢就返文革架啦

冇硬件wo

歐洲佬玩左千鳩幾年政治
等美國同支那自己打餐飽
自己漁人得利
絕呀

on9 全世界1齊唔承認妳專利囉

人地簽嘅係長期合作
中途發生嘢真係會斬艦都唔奇
就算入多咗貨
都唔會做到長做長有
一定會cut一啲project保平安
加上華為有機會真係天真到以為黨會幫到佢
所以你會睇到佢企得好撚硬

自我彭脹到盲撚左囉

無啦啦訂一批大貨一定查到 點都要佢收皮

要睇佢係跟endgame果套定back to future果套理論喎
跟endgame你改變完過去都係冇用喎

以為唔敢旭， 慣曬對以前歐美啲傳統政客
但係食唔到donald Trump

走數其他國家政府咪名正言順除非埋你依家係佢地國家有既野,到時渣都無得剩

香港以前叫國際都會，依家比偉大祖國降格成為大灣區既一個細區，原來目的係為左令香港隱藏，不露於美帝面前，等美帝忽視而唔搞鳩香港。

所有野一早撐握在偉大的祖國手中，厲害了，我的國

乜撚野暗黑兵法黎 斷鳩你supplier以後冇貨出都算，冇貨比歐洲違約賠錢，真係輸撚到爆廠

侵侵holy emperor!

成班歐洲人原來奸過石堅

好彩
華為無上市

歐美一向係親密盟友啦，仲有個軍事化的北約，中共唔知幾時開始以為可以離間人哋🥳

怪錯左同華為合作o既國家sorry

美國推出封殺華為的措施，《彭博》引述消息報道，英特爾、高通、博通（Broadcom）等晶片商知會員工，它們將暫停供貨給華為，直至另行通告，是繼Google斷絶軟件合作後，再打擊華為的硬件供應。美國有線新聞網絡（CNN）分析認為，除了打擊華為供應鏈及業務外，與華為有商業關係的美國科技企業，亦可能損失逾百億美元生意，有業界人士稱，美國將華為列入貿易黑名單，隨時還會干擾全球供應鏈，華為甚至可能無法履行早前已與30個歐洲及中東國家簽訂的商業5G網絡合約。

咁大規模嘅

都唔夠香港起1/10個島

intel 唔畀貨，佢o的 matebook 都可以停產了

收華為皮in infinity way

[MAGA] 美國與澳洲Lynas簽署合作協議 防中國阻斷出口稀土

因不可抗力可以免除違約責任？

一早有人講左

歐盟點會唔理親生仔Errisson同Nokia

咪咪
華為咁中意5G
其他國家咪整個G5

好似大陸唔想玩世界銀行咪自己整個亞投行咁

華為可能會用次貨或者不斷拖賴帳

華為有冇可能自己研發

摺埋佢仲好啦

宜家粒粒chip印曬2DID, check下就知批貨邊個買

咁美國有冇同屎為簽約話一定要供貨畀佢先

公司營運政策導致嚴重誠信問題
唔係不可控

仲文革 直頭返番清朝鎖國自己FF個雜草盛世喇

中共就end game
華為已經game over
中共到底可以頂到幾時

D 子公司呢

我想問呢D所謂美國科技企業有幾多係支那開/支那有股份

未死呀，建廟，大吉利市

贏国全部都贏

買舊機拆零件

因為誤判左
以為同黑鬼一樣好蝦

個黑奴養到支肥肥白白 心雄到仆街
繼續比左膠做真係世界末日

合約點會大過國家
呢啲一定有包底terms

華為係蜘蛛仔咋

Mr Xi.....I don’t feel good.....

唔講其他，美國西點軍校有課程內容係研究孫子兵法

再講遠少少，當年日本準備攻打中國，日本有唔少將領細心研究過孫子兵法講乜，再諗計破解

再用賠償補貼去買nokia ericsson設備

歐洲發大財

cisco 冇美國技術咩

冇錢賠就割地喇

特權階級一d事都無
得班蟻民同香港人食草

做3g 4g 可以，一直都係咁

So? 姐系中國哩鋪有孫子兵法可以化解？

通常有所謂不可抗力條款
唔會有事

割香港pls

屌家下德國佬同英國佬又要幫屎為

有刁帝有咩做唔去
仲想帶領全支那走返毛魔舊路
甚至想復僻帝制
有咩咁奇怪

小學程度差唔多啦